{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "What is the capital of France?",
      "options": [
        "Berlin",
        "Paris",
        "London",
        "Madrid"
      ],
      "correctAnswer": "Paris"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Which planet is known as the Red Planet?",
      "options": [
        "Earth",
        "Mars",
        "Jupiter",
        "Venus"
      ],
      "correctAnswer": "Mars"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "In what year did the Titanic sink?",
      "options": [
        "1912",
        "1920",
        "1935",
        "1941"
      ],
      "correctAnswer": "1912"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Gas giants / Outer planets कुन कुन हुन् ?",
      "options": [
        "बृहस्पति",
        "शनि",
        "अरुण",
        "बरुण",
        "All"
      ],
      "correctAnswer": " All"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "सूर्यलाई आफ्नो अक्षमा परिक्रमा गर्न कति समय लाग्छ ?",
      "options": [
        "२७ दिन",
        "२८ दिन",
        "२९ दिन",
        "३० दिन"
      ],
      "correctAnswer": "२७ दिन"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "सूर्यको प्रकाश पृथ्वीमा आइ पुग्न कति समय लाग्छ ?",
      "options": [
        "८ मिनेट १० सेकेण्ड",
        "८ मिनेट १५ सेकेण्ड",
        "८ मिनेट २० सेकेण्ड",
        "८ मिनेट २५ सेकेण्ड"
      ],
      "correctAnswer": "८ मिनेट २० सेकेण्ड"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "सूर्यमा सबैभन्दा वढी कुन ग्यास हुन्छ ?",
      "options": [
        "हाइड्रोजन",
        "हेलियम",
        "ऑक्सिजन",
        "नाइट्रोजन"
      ],
      "correctAnswer": "हाइड्रोजन"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "सूर्यलाई हेर्न प्रयोग गरिने यन्त्रको नाम के हो ?",
      "options": [
        "हेलिस्कोप",
        "टेलिस्कोप",
        "माइक्रोस्कोप",
        "स्पेक्ट्रोस्कोप"
      ],
      "correctAnswer": "हेलिस्कोप"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "सूर्यबाट सबैभन्दा नजिकको ताराको नाम के हो ?",
      "options": [
        "प्रोक्सिमा सेन्चुरी",
        "आल्फा सेंटौरी",
        "बेटा सेंटौरी",
        "डेल्टा सेंटौरी"
      ],
      "correctAnswer": "प्रोक्सिमा सेन्चुरी"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "सौर्यमण्डलको सबैभन्दा ठूलो तारा कुन हो ?",
      "options": [
        "सूर्य",
        "चन्द्रमा",
        "बृहस्पति",
        "मंगल"
      ],
      "correctAnswer": "सूर्य"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "यमलाई कहिले ग्रहको सूचीबाट हटाइएको हो ?",
      "options": [
        "सन् २००६",
        "सन् २०१०",
        "सन् २०१५",
        "सन् २०२०"
      ],
      "correctAnswer": "सन् २००६"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Terrestrial planets/Inner planets कुन कुन हुन् ?",
      "options": [
        "बुध, शुक्र, पृथ्वी, मंगल",
        "बृहस्पति, शनि, अरुण, बरुण",
        "मंगल, शनि, बृहस्पति, अरुण",
        "शनि, अरुण, बरुण, बृहस्पति"
      ],
      "correctAnswer": "बुध, शुक्र, पृथ्वी, मंगल"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Gas giants / Outer planets कुन कुन हुन् ?",
      "options": [
        "बृहस्पति, शनि, अरुण, बरुण",
        "मंगल, शनि, बृहस्पति, अरुण",
        "बुध, शुक्र, पृथ्वी, मंगल",
        "सूर्य, चन्द्रमा, बुध, गुरु"
      ],
      "correctAnswer": "बृहस्पति, शनि, अरुण, बरुण"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "सौर्यमण्डलको सबैभन्दा ठूलो उपग्रह कुन हो ?",
      "options": [
        "गनिमेड",
        "ताइटन",
        "इउरोपा",
        "कॉलिस्टो"
      ],
      "correctAnswer": "गनिमेड"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "सबैभन्दा ठूलो र सानो ग्रह कुन कुन हुन् ?",
      "options": [
        "ठूलो बृहस्पति र सानो बुध",
        "ठूलो शनि र सानो मंगल",
        "ठूलो सूर्य र सानो चन्द्रमा",
        "ठूलो अरुण र सानो बरुण"
      ],
      "correctAnswer": "ठूलो बृहस्पति र सानो बुध"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "सूर्यलाई केन्द्र बनाइ ग्रहहरुले परिक्रमा गर्छन भनी पत्ता लगाउने को हुन् ?",
      "options": [
        "कोपर्निकस",
        "गैलिलियो",
        "केप्लर",
        "न्यूटन"
      ],
      "correctAnswer": "कोपर्निकस"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "दिन र रात बराबर हुने दिन कुन कुन हुन् ?",
      "options": [
        "मार्च २१ र सेप्टेम्बर २३",
        "जुन २१ र डिसेम्बर २१",
        "मार्च २१ र जुन २१",
        "जुन २१ र सेप्टेम्बर २१"
      ],
      "correctAnswer": "मार्च २१ र सेप्टेम्बर २३"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "सूर्यबाट सबैभन्दा नजिकको ग्रह कुन हो ?",
      "options": [
        "बुध",
        "शुक्र",
        "पृथ्वी",
        "मंगल"
      ],
      "correctAnswer": "बुध"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "कुन ग्रहलाई विहानको तारा (morning star) पनि भनिन्छ ?",
      "options": [
        "बुध",
        "शुक्र",
        "पृथ्वी",
        "मंगल"
      ],
      "correctAnswer": "बुध"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "एकतिर चिसो र अर्कोतिर तातो हुने ग्रह कुन हो ?",
      "options": [
        "बुध",
        "शुक्र",
        "पृथ्वी",
        "मंगल"
      ],
      "correctAnswer": "बुध"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "बृहस्पतिको पत्नी र ताराका पुत्र भनेर चिनिने ग्रह कुन हो ?",
      "options": [
        "बुध",
        "शुक्र",
        "मंगल",
        "बृहस्पति"
      ],
      "correctAnswer": "बुध"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "पृथ्वीबाट सबैभन्दा नजिकको ग्रह कुन हो ?",
      "options": [
        "शुक्र",
        "मंगल",
        "बृहस्पति",
        "शनि"
      ],
      "correctAnswer": "शुक्र"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "सूर्यबाट दोस्रो नजिकको तारा कुन हो ?",
      "options": [
        "शुक्र",
        "मंगल",
        "बृहस्पति",
        "शनि"
      ],
      "correctAnswer": "शुक्र"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "कुन कुन ग्रहको उपग्रह छैन ?",
      "options": [
        "बुध र शुक्र",
        "मंगल र शनि",
        "बृहस्पति र अरुण",
        "सूर्य र चन्द्रमा"
      ],
      "correctAnswer": "बुध र शुक्र"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "सबैभन्दा तातो ग्रह कुन हो ?",
      "options": [
        "बुध",
        "शुक्र",
        "मंगल",
        "शनि"
      ],
      "correctAnswer": "शुक्र"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "कुन ग्रहलाई पृथ्वीको बहिनी sister planet पनि भनिन्छ ?",
      "options": [
        "बुध",
        "मंगल",
        "शुक्र",
        "शनि"
      ],
      "correctAnswer": "शुक्र"
    },

    {
      "id": 27,
      "question": "सबै भन्दा बडि बजेट कुन सिर्सक मा छ? ",
      "options":[
        "शिक्षा",
        "सामाजिक सुरक्षा",
        "रोजगार",
        "उद्योग"
      ],
      "correctAnswer": "सामाजिक सुरक्षा"
    }
  ]
}